**PATA**（），本名**石塚智昭**，皆知其擔任流行[重金屬樂團](../Page/重金屬音樂.md "wikilink")[X
JAPAN節奏吉他手](../Page/X_JAPAN.md "wikilink")。出身於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[千葉縣](../Page/千葉縣.md "wikilink")[千葉市](../Page/千葉市.md "wikilink")。有**石塚(大)先生**(在日文中**先生**即**老師**之意)、以及**赤地藏**等暱稱。[台灣的歌迷對他的暱稱多為](../Page/台灣.md "wikilink")**大叔**。

## PATA一名的由來

PATA一名來自少女漫畫「妙殿下」主角的名字"巴德里歐"（台灣版本譯名，原發音為PATARIRO）。據本人解釋其由來是因為"性格"與巴德里歐相似才被取了這樣的渾名，並非"外貌"與巴德里歐相似。

## 特徴

PATA有一分鐘彈奏結他700至800下的超凡造詣，就連已故隊員[HIDE都對他讚不絕口](../Page/HIDE.md "wikilink")。

## X JAPAN解散後的音樂活動

  - 與搖滾歌手[NoB](../Page/NoB.md "wikilink")（[山田信夫](../Page/山田信夫.md "wikilink")）結成P.A.F.。
  - 曾隷屬於Dope HEADz。目前活動休止。
  - 2002年與原[TENSAW樂團貝斯手](../Page/TENSAW.md "wikilink")[鈴木享明](../Page/鈴木享明.md "wikilink")、鼓手[向山Tetsu共組](../Page/向山Tetsu.md "wikilink")[Ra:IN樂團](../Page/Ra:IN.md "wikilink")。（2007年鍵盤手DIE加入）
  - 目前仍以Ra:IN樂團吉他手的身份從事各項音樂活動，並參與過[相川七瀨](../Page/相川七瀨.md "wikilink")、[上杉昇等多位歌手的各地巡迴演出](../Page/上杉昇.md "wikilink")。

## 個人作品

### 單曲

  - 「FLY AWAY」　1994年9月21日
  - 「Shine on me」　1995年1月21日

### 錄音室專輯

  - 「PATA」　1993年11月4日
  - 「raised on rock」　1995年7月5日

### VIDEO／LD

  - 「PATA'S BOOTLEG」　1994年4月21日

### DVD

  - 「Pata直伝 Improvisation Guitar Style」（吉他教則DVD）　2007年8月20日

## P.A.F.

### 單曲

  - 「LOVE & FAKE」　1998年2月21日
  - 「SLAPSTICK LIFE」　1998年10月21日
  - 「THE BIG TIME」　1999年1月21日

### 錄音室專輯

  - 「Patent Applied For」　1998年3月25日
  - 「PAT.\#0002」　1999年2月24日
  - 「Live」 1999年7月23日

### 精選輯

  - 「スーパー・バリュー」　2001年12月19日

### 現場專輯

  - 「P.A.F.LIQUIDROOM LIVE」　1999年7月23日

## Dope HEADz

### 單曲

  - 「GLOW」　2001年2月21日
  - 「TRUE LIES」　2001年4月25日

### 錄音室專輯

  - 「PRIMITIVE INPULSE」　2001年6月6日
  - 「PLANET OF THE Dope」　2002年7月24日

## Ra:IN

### 單曲

  - 「The Border」2003年4月（註：Live會場限定販賣。）
  - 「Circle/Psychogenic」 2009年(歐洲巡迴演唱會會場限定)

### 專輯

  - 「The Line」　2003年11月7日
  - 「BEFORE THE SIREN」　2006年3月8日
  - 「METAL BOX」　2008年4月9日

### DVD

  - 「HARD RAIN & ROCKS LIVE」　2007年9月1日

## 大事年表

  - 1965年11月4日: 於日本千葉縣千葉市出生。
  - 1989年4月21日: 以X樂團（即[X
    JAPAN前身](../Page/X_JAPAN.md "wikilink")）吉他手身份正式出道。
  - 1993年11月4日: 發表第一張個人專輯「PATA」。
  - 1995年7月5日:　發表第二張個人專輯「Raised on rock」。
  - 1997年9月22日:　X JAPAN樂團對外宣佈解散的消息。
  - 1997年12月31日: X JAPAN樂團於最後一場演唱會The Last Live後正式解散。
  - 1998年2月21日:
    與歌手NoB組成的[P.A.F.發表第一張單曲](../Page/P.A.F..md "wikilink")「LOVE
    & FAKE」。
  - 1998年3月25日: P.A.F.發表第一張專輯「Patent Applied For」。
  - 1999年2月24日: P.A.F.發表第二張專輯「PAT.\#0002」。
  - 1999年5月1日: 與原X
    JAPAN樂團貝斯手[HEATH](../Page/HEATH.md "wikilink")、以及原[hide
    with Spread
    Beaver成員](../Page/hide_with_Spread_Beaver.md "wikilink")[I.N.A於](../Page/I.N.A.md "wikilink")
    「hide TRIBUTE SPIRITS」（向已故的X
    JAPAN樂團吉他手[hide致敬的專輯](../Page/hide.md "wikilink")）合作，
    發表使用了hide試聽帶的歌曲「CELEBRATION」。
  - 2000年秋天: 與曾經於「hide TRIBUTE SPIRITS」專輯合作的HEATH、I.N.A組成[Dope
    HEADz樂團](../Page/Dope_HEADz.md "wikilink")，
    並於廣播節目中公開徵求Dope HEADz的主唱。
  - 2001年2月21日: Dope
    HEADz加入了新人主唱[JO:YA並以單曲](../Page/JO:YA.md "wikilink")「GLOW」正式出道。
    Dope HEADz發表第一張MAXI單曲「GLOW」。
  - 2001年4月25日: Dope HEADz發表第二張單曲「TRUE LIES」。
  - 2001年6月6日: Dope HEADz發表第一張專輯「PRIMITIVE　IMPULSE」。
  - 2001年9月9日: Dope HEADz主唱JO:YA畢業（退出）。
  - 2002年1月: Dope HEADz新主唱Shame（EX.Ravecraft）加入。
  - 2002年7月24日: Dope HEADz發表第二張專輯「PLANET　OF　THE　Dope」。
  - 2002年夏天:
    與原[TENSAW樂團貝斯手](../Page/TENSAW.md "wikilink")[鈴木享明](../Page/鈴木享明.md "wikilink")、鼓手[向山Tetsu](../Page/向山Tetsu.md "wikilink")（創作女歌手[cocco的固定合作班底](../Page/cocco.md "wikilink")）組成[Ra:IN樂團](../Page/Ra:IN.md "wikilink")。
  - 2003年3月: Dope HEADz活動暫時休止。
  - 2003年: Ra:IN發行Live會場限定販賣的Maxi單曲「The Border」。（註：封面是PATA的愛犬"海-Kai"）
  - 2003年11月7日: Ra:IN發表第一張專輯「The Line」。
  - 2004年4月: Ra:IN於上海ARK舉行兩天的現場演出。（註：Ra:IN的首次海外表演活動）
  - 2004年7月31日:
    Ra:IN受邀參加台灣定期於夏季舉行的大型音樂活動「[野台開唱](../Page/野台開唱.md "wikilink")」（風舞台）。
    這是Ra:IN（也是PATA）首次於台灣公開表演。
  - 2004年8月2日: Ra:IN為野台開唱閉幕後「音樂祭會後Party」的表演團體之一。
    於台北市的Live House「THE WALL」演出。
  - 2005年9月9日: 參加AT LAST hide Museum Live in Cafe Le PSYENCE
    （已故的原X JAPAN吉他手hide紀念館的閉館紀念Live）演出。
  - 2006年3月2日: 單獨在台灣進行Ra:IN新專輯宣傳活動，於台北市「海邊的卡夫卡」舉辦簽名會（座談會）。
  - 2006年3月8日: Ra:IN發表第二張專輯「BEFORE THE SIREN」。
  - 2006年7月29日:
    以歌手相川七瀨的巡迴演出吉他手身份二度參加[野台開唱](../Page/野台開唱.md "wikilink")（風舞台）。
    同台演出的有原[Luna
    Sea鼓手](../Page/Luna_Sea.md "wikilink")[真矢](../Page/真矢.md "wikilink")、原[MEGADETH吉他手](../Page/MEGADETH.md "wikilink")[Marty
    Friedman](../Page/Marty_Friedman.md "wikilink")、[DEAD
    END的貝斯手](../Page/DEAD_END.md "wikilink")[Crazy Cool
    Joe](../Page/Crazy_Cool_Joe.md "wikilink")、
    前[hide with Spread
    Beaver鍵琴手](../Page/hide_with_Spread_Beaver.md "wikilink")[D.I.E.](../Page/D.I.E..md "wikilink")。
  - 2006年8月24日: Ra:IN於台北市THE WALL舉行連續兩天（8月24日、25日）的現場表演及簽名會，
    並於當日開始發售第二張專輯「BEFORE THE SIREN」的台灣版。
  - 2006年8月25日: Ra:IN台北"THE WALL" Live第二天。
    參與Ra:IN第二張專輯的鍵盤手[D.I.E.連續兩天的表演全程參加](../Page/D.I.E..md "wikilink")。另台灣歌手阿福兩天皆以特別來賓身份演唱一曲。
  - 2006年12月2日: 以個人身分於台北華山藝文特區參加簡單生活節演出。
  - 2007年5月19日: Ra:IN於橫濱7th
    Avenue演出，並宣佈長期合作的鍵盤手DIE（D.I.E）加入、成為Ra:IN的正式團員。
  - 2007年7月27日: Ra:IN「Summer of Love Tour
    07」以"千葉LOOK"做為第一站，開始在日本國內展開夏季巡迴演出。
  - 2007年8月20日: 發行首張個人吉他教學DVD「」。
  - 2007年9月1日: Ra:IN發行首張Live DVD「HARD RAIN & ROCKS LIVE」。（部份表演會場先行發售）
  - 2007年9月8日: Ra:IN於中國北京市"MAO"舉行專場（ONEMAN）Live。有週邊販賣和簽售會。
  - 2007年9月9日: Ra:IN參加於中國北京"北京朝陽公園"所舉行的中國最大型音樂活動「**北京流行音樂節**」，
    此乃該音樂活動首次邀請日本樂團參加。（註．同時受邀的日本樂團還有[RIZE](../Page/RIZE.md "wikilink")）
  - 2007年9月9日: 台灣歌迷於台北市"操場BAR"舉辦Ra:IN Live DVD的首賣會。
  - 2007年10月22日: PATA參加於東京台場AQURA大樓頂拍攝《I.V.》的PV，X JAPAN正式復活。
  - 2008年3月28.29.30日: X
    JAPAN於[東京巨蛋舉行破壞之夜](../Page/東京巨蛋.md "wikilink")、無謀之夜、創造之夜連續三天的大型萬人演唱會。
  - 2008年4月9日: Ra:IN發表第三張專輯「METAL BOX」。
  - 2008年4月18日: 「METAL BOX Tour 2008」以千葉 Chiba LOOK為起點，展開日本國內巡迴演出。
  - 2008年5月3日: 以Ra:IN團員的身份參加於東京味之素體育場舉行的「hide memorial summit」。
  - 2008年5月4日: 以X
    JAPAN團員的身份參加於[東京味之素體育場舉辦的](../Page/東京.md "wikilink")"hide
    memorial summit"（hide紀念演唱會），X JAPAN於傍晚出場演出。
  - 2008年12月27日: Ra:IN於新宿HOLIDAY 舉行"Ra:IN's Rock'n Roll
    Vaudeville"，為2008年的最後一場公開表演。

## 外部連結

  - [PATA Official WEBSITE](http://www.pata-official.com/)
  - [Ra:IN web](http://www.rain-web.com/)
  - [X JAPAN OFFICIAL
    SITE](http://webarchive.loc.gov/all/20090608141106/http%3A//www.xjapan.ne.jp/)

[Category:日本吉他手](../Category/日本吉他手.md "wikilink") [Category:X
Japan](../Category/X_Japan.md "wikilink")
[Category:重金属吉他手](../Category/重金属吉他手.md "wikilink")
[Category:千葉縣出身人物](../Category/千葉縣出身人物.md "wikilink")